
@misc{rocherMitteilungBurgermeistersGemeinde,
	title = {Mitteilung des {Bürgermeisters} der {Gemeinde} {Rangsdorf} – {Einleitung} von {Niederschlagswasser} des {Flughafens} {BER} in den {Glasowbach}},
	url = {https://www.rangsdorf.de/news/1/523459/nachrichten/mitteilung-des-b%C3%BCrgermeistersder-gemeinde-rangsdorf-%E2%80%93-einleitung-von-niederschlagswasser-des-flughafens-berin-den-glasowbach.html},
	publisher = {Gemeinde Rangsdorf},
	author = {Rocher, K.},
	year = {2019},
}

@misc{landkreisteltowflamingRangsdorferSeeRegeln2020,
	title = {Der {Rangsdorfer} {See} – {Regeln} für den {Einklang} von {Natur} und {Erholung}},
	url = {https://daten2.verwaltungsportal.de/dateien/seitengenerator/7c91fe7c859fc0746c618f7f467c34922451%204/rangsdorfer_see_infoblatt.pdf},
	publisher = {Gemeinde Rangsdorf},
	author = {LANDKREIS TELTOW FLÄMING},
	year = {2020},
}

@book{maniakHydrologieUndWasserwirtschaft2016,
	edition = {7},
	title = {Hydrologie und {Wasserwirtschaft}: {Eine} {Einführung} für {Ingenieure}},
	isbn = {978-3-662-49086-0},
	shorttitle = {Hydrologie und {Wasserwirtschaft}},
	url = {https://www.springer.com/de/book/9783662490860},
	abstract = {Die aktualisierte und überarbeitete 7.Auflage des Fachbuchs Hydrologie und Wasserwirtschaft beschreibt hydrologische Grundlagen und Lösungsansätze für Aufgaben in der Wassermengen- und -gütewirtschaft und im Gewässerschutz. Erweitert wurden die Verfahren der Abflussermittlung und Datenverarbeitung sowie die Ermittlung von Bemessungswerten für Wasserbauten und ihren Betrieb mit Flussgebietsmodellen, auch unter Einfluss des Klimawandels, der Risikobetrachtungen für ihr Versagen und der Durchflussvorhersage. Ergänzt wurden Stoffbilanz- und -transportmodelle zur Prognose der Gewässergüte bei Sanierungsmaßnahmen. Die Interpretation der Ergebnisse wird durch zahlreiche Praxisbeispiele veranschaulicht. Die Neuauflage ist ein unverzichtbares Arbeitsbuch, genau und aktuell auf die Praxis des Ingenieurs zugeschnitten.},
	language = {de},
	urldate = {2021-02-01},
	publisher = {Springer Vieweg},
	author = {Maniak, Ulrich},
	year = {2016},
	doi = {10.1007/978-3-662-49087-7},
	file = {Snapshot:C\:\\Users\\soeren\\Zotero\\storage\\5VZWAAVL\\9783662490860.html:text/html},
}

@misc{landesamtfurumweltGewasserzustandsbewertungAbteilungWasserwirtschaft2019,
	title = {Gewässerzustandsbewertung. {Abteilung} {Wasserwirtschaft} 1, {Referat} {W14} – {Oberflächengewässergüte}},
	url = {https://lfu.brandenburg.de/cms/detail.php/bb1.c.453105.de},
	publisher = {LANDESAMT FÜR UMWELT},
	author = {LANDESAMT FÜR UMWELT},
	year = {2019},
}

@misc{planungsgruppe4FlachennutzungsplanGemeindeRangsdorf2012,
	title = {Flächennutzungsplan der {Gemeinde} {Rangsdorf} – {Neuaufstellung}.},
	url = {http://www.daten.rangsdorf.de/SATZUNGSRECHT/Flaechennutzungsplan_Rangsdorf_v_2012_05_15_Karte.pdf},
	publisher = {Landesvermessungsamt Brandenburg},
	author = {PLANUNGSGRUPPE 4},
	year = {2012},
}

@misc{rocherGemeindeRangsdorfHat2019,
	title = {Gemeinde {Rangsdorf} hat {Fördermittel} zur {Weiterführung} der {Untersuchungen} zur {Sanierung} des {Rangsdorfer} {Sees} erhalten},
	url = {https://www.rangsdorf.de/seite/432805/sanierung-rangsdorfer-see.html},
	publisher = {Gemeinde Rangsdorf},
	author = {Rocher, K.},
	year = {2019},
}

@misc{rocherMitteilungBurgermeistersGemeinde2019,
	title = {Mitteilung des {Bürgermeisters} der {Gemeinde} {Rangsdorf} – vorbereitende {Untersuchungen} zur {Sanierung} des {Rangsdorfer} {Sees}},
	url = {https://www.rangsdorf.de/news/1/503216/nachrichten/503216.html},
	publisher = {Gemeinde Rangsdorf},
	author = {Rocher, K.},
	year = {2019},
}

@misc{otthydrometgmbhBedienungsanleitungOTTADC,
	title = {Bedienungsanleitung {OTT} {ADC}},
	url = {https://www.ott.com/de-de/produkte/download/bedienungsanleitung-akustischer-digitaler-stroemungsmesser-ott-adc/},
	publisher = {OTT Hydromet GmbH},
	author = {OTT Hydromet GmbH},
}

@article{FachbeitraegeLUGVHeft,
	title = {Fachbeiträge des {LUGV} {Heft} {Nr}. 139 {Die} {Wasserbilanzen} der {Grundwasserkörper} im {Land} {Brandenburg}},
	language = {de},
	pages = {54},
	file = {Fachbeiträge des LUGV Heft Nr. 139 Die Wasserbilan.pdf:C\:\\Users\\soeren\\Zotero\\storage\\YBUJP27D\\Fachbeiträge des LUGV Heft Nr. 139 Die Wasserbilan.pdf:application/pdf},
}
